# Класс Object

* Object - предок всех классов в Java
* Данный класс придумали, чтобы гарантировать единое и стандартное поведение всех классов

## Метод equals

* Используется для проверки эквиваленстности объектов
* По умолчанию в классе Object реализован как сравнение ссылок `this == obj`
* Для того, чтобы работал корректно, в каждом классе его нужно переопределить
* Переопределение этого метода дает возможность самому выбрать, какие конкретно поля и как нужно сравнивать
* Правило переорпделения
  * проверяем, не сраваниваем ли мы объект сам с собой
  * проверяем тип объекта - совпадает ли он с тем, который был исходным
  * делаем нисходящее преобразование 
  * сравниваем нужные поля двух объектов

## Метод toString()

* Нужен для получения строкового представления объекта

# Класс String

* Все явно объявленные литеральные строки создаются как один объект
* Область памяти, в которой хранятся такие строки, называется `StringPool`
* StringPool создан для экономии памяти
* Поскольку `StringPool` требует "константности" строк, то строки в Java неизменяемые
* Чтобы гарантировать неизменямость строк, было принято следующее:
  * Класс String-нельзя наследовать (класс помечен как `final`)
  * Массив, который хранит символы тоже нельзя заменить на другой
  * Ни один из public-методов класса String не изменяет исходную строку - он создает новую
* Важное замечание - избегайте многократной конкатенации строк, потому что каждая конкатенация порождает новый объект
* Важное замечание - СТРОКИ СРАВНИВАЕМ ТОЛЬКО ЧЕРЕЗ equals()